假移民集團操控 內地生$4.5萬做港人

非本地的內地畢業生留港有新捷徑？近日有人在交友應用程式不斷發貼，聲稱只需四萬五千港元，便可替內地生取得為期兩年的「簽證」，毋須工作，還能成為「香港居民」。但本報記者追查發現，有關活動由「假移民」集團操控，利用派駐中港兩地的「駁腳」，向內地生推銷留港方法，包括透過「自己出糧給自己」、來港「假求學」，甚至只需「用錢來買簽證」等，務求成為一名香港人！

「四萬五蚊可以簽證兩年，不用上班……會幫你找一家布料公司作擔保。」有疑是保險公司經紀在交友應用程式發出「IANG（非本地畢業生）續簽服務，價格實惠，服務靠譜」的貼，記者佯裝內地生接觸該代理，對方堅稱，只要用錢就可辦理非本地畢業生留港續簽手續，其後更向記者介紹一名使用同一手法來港的年輕內地男子與記者會面，解釋續簽手續。

日前該名年輕內地男子相約記者見面，他直指，四萬五千港元就可為非本地畢業生續簽，「我自己來了四年，都是用同一方法。」他聲稱由一間布料公司作擔保，而數月內已為十一個非本地畢業生辦理有關手續，「有七個人已經成功取得續簽，其他九月都可以拿到。」他更即時向記者顯示手機內，成功續簽者傳給他的證明，「這個人是七月申請，八月就成功拿到，兩日就可以幫你辦好文件，限期前交到入境處就可以，我會幫你安排一個職位，也會寫好有關原因。」

除了內地生有門路留港，假扮專才亦是留港的捷徑，透過有關交友應用程式的駁腳，記者亦接觸到另一名同樣聲稱是保險公司的顧問，他更拍心口說：「一百六十八萬元人民幣可以去香港當專才，不用工作，我找個公司幫你擔保。」並向記者提出另一方案，到香港讀書當研究生一年，「往後六年就幫你找個工作。」便可來港做香港人，並相約記者到深圳一間投資移民公司面談。

記者日前到達深圳福田區一間投資移民公司，其門口放有一張香港進修移民的海報，由一名叫Bill的中年男士接待。「公司我會替你安排，你掛個名就可以，不用正式上班。」Bill向記者提到要到香港做專才，辦理費用需一百六十八萬元人民幣（折合港幣約一百九十萬元），會找一間公司作擔保。當問到哪一間公司作擔保時，Bill初時故作神秘，其後才提出可到保險公司工作，「（該公司）一個月已經協助兩個人去香港定居。」

除此之外，申請人的每月工資是由擔保公司先作墊支，再每月還款，換句話說就是「自己出糧給自己」，Bill指，香港的大學畢業生的工資每月大概兩萬港元。Bill又提醒記者首五年可多次返回內地，但最後的兩至三年就盡量多留在香港。其後，記者根據有關投資移民公司的網頁，發現網頁內並無提到移居香港的詳情，只提到移民到美國、德國、瓦努阿圖等地，似是刻意隱藏有關移民到港的方式。

入境處﹕嚴格審批每宗簽證

按入境處資料，過去五年透過「輸入內地人才計劃」個案確有上升，由一三年約有八千宗申請獲批，到一四、一五年每年約九千二百宗申請獲批，至一六年有一萬二千二百五十一宗申請，當中一萬零四百零四宗獲批，首次破萬，而一七年一月至七月有六千六百五十宗申請獲批。另外，非本地畢業生申請留港，一四、一五年每年逾九千五百宗申請獲批，一六年有八千六百多宗申請獲批，一七年一月至七月有四千六百零六宗申請獲批。應屆非本地畢業生如有意申請留港工作，首十二個月可毋須覓得工作，但十二個月後仍未覓得工作，則無法續證留港。

入境處發言人指，一直嚴格審批每宗簽證或進入許可的申請，任何人士或公司如提交簽證申請時提供任何失實資料或作出任何虛假陳述，均屬違法。一經定罪，最高刑罰為罰款港幣十五萬元及入獄十四年，而協助及教唆者亦會被檢控。該處除會拒絕有關申請外，亦會對個案展開刑事調查。發言人提醒申請人切勿以身試法，誤信可透過任何非法途徑或失實資料獲取批准來港工作或居留。

高登時代已經討論過IANG係換血計劃

多數搵保險公司做經紀 識呼吸就得 使乜比錢

一係做地產經紀，所以你見施永青奶共奶到雪雪聲

無鬼唔死得人，多得班新來港嘅蝗做中間人。

仲可以落嚟生仔

奶盡香港醫療福利。

香港人